---
aliases:
- ../announce-applications-18.08.1
changelog: true
date: 2018-09-06
description: KDE випущено збірку програм KDE 18.08.1
layout: application
title: KDE випущено збірку програм KDE 18.08.1
version: 18.08.1
---
6 вересня 2018 року. Сьогодні KDE випущено перше стабільне оновлення <a href='../18.08.0'>набору програм KDE 18.08</a>. До цього випуску включено лише виправлення вад та оновлення перекладів. Його встановлення є безпечним і корисним для усіх користувачів.

Понад десяток зареєстрованих виправлень вад поліпшення у роботі Kontact, Cantor, Gwenview, Okular, Umbrello та інших програм.

Серед удосконалень:

- Усунено аварійне завершення роботи компонента KIO-MTP, якщо із пристроєм вже працює інша програма
- Під час надсилання повідомлень у KMail нової версії використовується пароль, якщо такий вказано у вікні запиту пароля
- Нова версія Okular запам'ятовує режим роботи бічної панелі після збереження документів PDF
